# Sistemi Embedded 2018-2019

**Corso per laurea triennale**

A.A. 2018/2019 (SECONDO SEMESTRE)

  * [Programma ufficiale](http://www.ccdinfmi.unimi.it/it/corsiDiStudio/2018/F1Xof2/default/F1X-122/F1X-122.18.1/programma_it.html)
  * [Telegram](https://t.me/joinchat/ALnoPw8wxMVMet7DYU1NZQ)

Orari e aule:

* Lunedì, 11.30-13.30, aula Omega
* Venerdì, 11.30-13.30, aula Delta

(lezioni senza intervallo "inline", ma si comincia circa 10 min dopo orario ufficiale e si termina circa 10 min prima)

Modalità esame:

* orale/scritto (domande aperte)
* progetto da presentare in aula



## AVVISI
* Nei seguenti giorni NON CI SARA' LEZIONE:
  * 19 Aprile (vacanza)
  * 22 Aprile (vacanza)
  * 26 Aprile (vacanza)
  * 29 Aprile (mia assenza)
  * 17 Maggio (mia assenza)
* INIZIO CORSO: venerdì 1/3

* Gentile richiesta, che vale per tutte le pagine di questo repo: se notate cose da correggere fatelo pure, idem vale per l'elenco delle cose fatte (diario), aggiungete pure se mi sono dimenticato degli item, grazie!


## Libro di testo

Alexjan Carraturo, Andrea Trentini

SISTEMI EMBEDDED: TEORIA E PRATICA (seconda edizione) [[ledizioni](http://www.ledizioni.it/prodotto/a-carraturo-a-trentini-sistemi-embedded-teoria-pratica/)] [[amazon](https://www.amazon.it/Sistemi-embedded-pratica-Alexjan-Carraturo/dp/8867059432/)]


## Livello di conoscenza/approfondimento richiesto per ogni capitolo

Nota bene: per ora (marzo 2019) questo è il livello di approfondimento richiesto rispetto agli argomenti trattati nel testo, ma la situazione potrebbe variare (e ne discuteremo in aula) in funzione di cosa riusciremo a coprire a lezione e agli interventi esterni che riusciremo ad organizzare.

1. Intro: tutto, in dettaglio
1. Concetti: tutto, in dettaglio
1. Richiami: tutto, in dettaglio
1. Architetture: tutto, in dettaglio
1. Mem: tutto, in dettaglio
1. S.O.: overview
1. Linux: overview
1. FreeRTOS: overview
1. Arduino: tutto, in dettaglio
1. Rete: tutto, in dettaglio

* App A: overview
* App B: overview (anche perché questi argomenti saranno oggetto di lab)

P.S. man mano che scrivo (e pubblico) le domande d'esame mi rendo conto del livello di approfondimento che intendo per i vari capitoli

## Hardware consigliato

* ESP32
* ESP8266
* Arduino "classico"

## URL delle board aggiuntive

Da mettere nel "board manager" dell'IDE (File -> Preferences -> Additional Boards Manager)

```ssh
http://digistump.com/package_digistump_index.json
http://arduino.esp8266.com/stable/package_esp8266com_index.json
http://raw.githubusercontent.com/esp8266/Arduino/master/boards.txt
http://adafruit.github.io/arduino-board-index/package_adafruit_index.json
https://raw.githubusercontent.com/sparkfun/Arduino_Boards/master/IDE_Board_Manager/package_sparkfun_index.json
https://dl.espressif.com/dl/package_esp32_index.json
```

## Documentazione

FIXME inserire link doc ufficiale ESP32 => arduino

- Datasheet Atmel-42735-8-bit-AVR-Microcontroller-ATmega328/P [[download github](https://github.com/b1gtuna/rainbowduino/raw/master/Atmel-42735-8-bit-AVR-Microcontroller-ATmega328-328P_datasheet.pdf)]
- Utilizzo del VIN PIN come output/utilizzo di power supply esterni [[stackexchange]](https://arduino.stackexchange.com/a/51878)





## Scratchpad (temporaneo)

https://demo.codimd.org/oRIG4LK1SsaDsvm7FtCXpA
